<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>TequilaTech - Reflexiones</title><link href="https://ulisesgc.com/" rel="alternate"/><link href="https://ulisesgc.com/feeds/reflexiones.atom.xml" rel="self"/><id>https://ulisesgc.com/</id><updated>2025-08-17T00:00:00-06:00</updated><entry><title>Mi celular sin redes sociales</title><link href="https://ulisesgc.com/celular-sin-redes-sociales.html" rel="alternate"/><published>2025-08-17T00:00:00-06:00</published><updated>2025-08-17T00:00:00-06:00</updated><author><name>UlisesGC</name></author><id>tag:ulisesgc.com,2025-08-17:/celular-sin-redes-sociales.html</id><summary type="html">&lt;h1&gt;Mi celular sin redes sociales: lo que aprendí&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Decidí hacer un experimento —si es que se le puede llamar así—: eliminé las redes sociales de mi celular.&lt;br&gt;
Lo hice por tres grandes motivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Adicción a las redes sociales&lt;/strong&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Falta de foco de atención&lt;/strong&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procrastinación en mis proyectos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A continuación te …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;h1&gt;Mi celular sin redes sociales: lo que aprendí&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Decidí hacer un experimento —si es que se le puede llamar así—: eliminé las redes sociales de mi celular.&lt;br&gt;
Lo hice por tres grandes motivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Adicción a las redes sociales&lt;/strong&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Falta de foco de atención&lt;/strong&gt;  &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Procrastinación en mis proyectos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A continuación te cuento cómo me fue y lo que descubrí.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Adicción a las redes sociales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día la adicción a las redes es “normal”. Todos la tenemos, unos más que otros, pero la hemos normalizado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yo tuve recaídas: me decía que solo las usaría el fin de semana, o las reinstalaba consciente de que quería estar ahí.&lt;br&gt;
Lo más fuerte fue darme cuenta de que, incluso sin Facebook, Instagram o TikTok, mi cerebro buscaba sustitutos: videos cortos en Pinterest, en YouTube, y hasta en Mercado Libre.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al final entendí que la adicción era más grande de lo que pensaba y que los videos de los vendedores en Mercado Libre son bastante malos (si te dedicas al marketing de contenidos, ahí hay una gran oportunidad).  &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Foco de atención&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Noté algo curioso: aunque el celular no sonara, mi mente buscaba mirarlo. Pero como ahora mi celular estaba aburrido, regresaba a mis actividades.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Medía mi atención no con cronómetros, sino viendo cuánto tiempo podía estar sumergido en algo importante sin la urgencia de distraerme.&lt;br&gt;
Con el tiempo, logré mantenerme más concentrado en mis proyectos, estudios y trabajo.  &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Procrastinación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes dejaba todo a medias. Retomar un curso de matemáticas, de programación o de Excel era un suplicio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me di cuenta de que mi cerebro estaba “entrenado” para enfocarse en cosas fáciles como videos o distracciones rápidas.&lt;br&gt;
Y cada vez que intentaba concentrarme en algo más exigente, buscaba excusas para escapar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Créeme: sí podemos acostumbrarnos a no tener redes sociales. Esa ligereza mental es real.&lt;br&gt;
Tanto, que cuando me expongo de nuevo a contenido exagerado, algo en mí se enciende y me dice: &lt;em&gt;“este no es el camino”&lt;/em&gt;.  &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;Reflexión final&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;No digo que las redes sociales sean malas ni quiero satanizarlas.&lt;br&gt;
Simplemente descubrí que, para el estilo de vida que quiero, no tienen tanta relevancia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alguna vez has dicho: &lt;em&gt;“quiero ir al gym, pero no tengo tiempo”&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;“quiero aprender un idioma”&lt;/em&gt;, o incluso si tienes una vieja lista de propósitos… pregúntate:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;👉 ¿Realmente te falta tiempo?&lt;br&gt;
👉 ¿O solo necesitamos organizarnos y dejar de invertir energía en lo que no importa, incluso en esa relación tóxica a la que le das demasiado tiempo de tu vida?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo importante no es que elimines las redes sociales por completo, sino que tomes conciencia de cómo inviertes tu energía y tu tiempo en lo que realmente vale la pena.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto me animaré a eliminar WhatsApp, más que nada como un experimento personal.&lt;br&gt;
Sé que suena un poco extremo y hasta raro, pero quiero descubrir si realmente influye en mi estilo de vida tenerlo… o no.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya te contaré qué pasó con esta idea medio loca.&lt;/p&gt;</content><category term="Reflexiones"/><category term="minimalismo"/><category term="productividad"/><category term="redes sociales"/><category term="celular sin redes sociales"/><category term="desintoxicación digital"/><category term="hábitos saludables"/><category term="salud mental"/><category term="concentración"/></entry></feed>